# Импорт регистров

Для импорта данных в систему предусмотрен универсальный импорт.
Импорт регистров доступен в меню "Обслуживание"

Импорт работает с файлами .xlsx

## Порядок импорта
![ERPJS RegisterImport](../img/RegisterImport.png)

- Выберите регистр для импорта в выпадающем списке. В списке доступны только регистры из активного модуля.
- Если для данного регистра предусмотрен шаблон импорт, его можно выбрать в выпадающем списке "Импорт". Шаблоны импорта создаются в модуле система - регистры [Импорт](../registers/Import.md)
- При нажатии кнопки "Выгрузить шапку в буфер обмена" или "Создать файл импорта" Вы заголовочные данные для импорта. Заголовочные данные должны присутствовать в файле импорта.
    - Если выгрузка была сделала без указания шаблона импорта, Вы получите шапку с техническими названиями полей для импорта. Если нужно получить шапку с человеческими названиями полей, нужно заполнить регистр [Импорт](../registers/Import.md)
- По умолчанию импорт работает только на создание новых записей. Если уникальный идентификатор существующей записи будет повторен в импортируемом файле, то эта запись будет проигнорирована. Чтобы сделать обновление существующих записей нужно выбрать данный тип импорта.
- После подготовки файла импорта добавьте его в окно путем перетаскивания или через меню при нажатии на область файла. И нажмите кнопку Импорт. После завершения импорта процедура вернет краткую статистику об результатах.